\input{../preamble}

\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 9}{Момент инерции}{\DTMdate{2021-02-16}}
	
	\task{Докажите, что для плоского тела, лежащего в плоскости $x y$, моменты инерции связаны соотношением $I_z = I_x + I_y$.}
	\task{Найдите момент инерции относительно центра масс для
	\begin{enumtask}
		\item сплошного диска радиуса $r$ и массы $m$,
		\item полой сферы радиуса $r$ и массы $m$, если для сплошного шара таких же параметров он равен $\frac{2}{5} m r^2$.
	\end{enumtask}}
	\libproblem{savchenko}{2.7.3}
	\libproblem{savchenko}{2.7.6}
	\libproblem{savchenko}{2.7.9}
	\libproblem{savchenko}{2.7.28}
	\libproblem{savchenko}{2.7.29}
}
\end{document}
